香港人工同美國加拿大人工比較

請問香港係咪比起美國同加拿大人工更高？因為稅交得少好多！

No

上網睇外國要交差不多 30-40% 稅！好癲

yes. 香港係高薪過加拿大 美國

交稅高 =/= 人工低
外國通常人工高啲

如果係基本工資，一定係美加高
但打稅好深

Ps自己係加拿大生活

美國高 但加拿大低

係西岸做工程freshgrad 稅後人工通常4-5k USD 液個月

呢個網站計準唔準？

加拿大做華人餐館都$150hkd一個鐘

華人點會比25蚊個鐘你呀，計埋tips 有17 8 蚊已經好高

美國年薪過120k usd 咗右先交30%+ 稅

香港年薪 50 萬姐係加拿大年薪幾多？

基層美加高啲
中層到中高層香港高

美加做幾年先番香港就爽丫丫😂

同埋如果係服務業，鬼佬係好鍾意比Tips

對香港已經心灰意冷，掙夠就走！

垃圾返香討啦

唯有支持。。。

香討冷水撚

工時高 ot

加拿大面數已經少過香港啦

唔會咁多，Fresh Grad 應該70000-75000 左右(Aerospace/Auto除外)
當你打爆401k (3-10%Match)
同俾埋保險
應該take home 3.8K USD 左右

如果你做SpaceX同Northrop 就應該100k p.a

利申 美國工程撚

30%？
唔洗交州税？社保？
搵5000一個月都係收得返3500咋

3500/5000 = 0.7

30+% tax 差唔多

曲定直

睇你邊行，係西岸大部份地方 MechE/AE 都有fresh grad 80-100k (aerospace/Automotive/product design/semiconductor)

SWE 當然就唔止

401k 自己錢就唔計啦
insurance 比盡你一百蚊

當你4500 take home / month @ 35% tax, 一年都係 83K, 普通西岸engine 人工

如果detroit big 3 就冇咁高，大約60-80k起薪

打稅深，有冇福利回報先

我想去做

我intern 個陣搵60幾k 一年都係25~27%
你點解會比30%?

純估
如果你揸F-1頭五年係唔洗比FICA tax
個到已經差左7%

計稅後 中層一定香港高d

citizen

咁香港黑警人工真係高呀嘛

肯定冇 我有frd做$20加紙連tips已經算好好pay

Fresh Grad 工程撚
除左Aerospace/Auto/Product Design
可以去到100k 之外
做A/E firm 基本上得70k - 75k
我係DTLA做緊,我琴日先同班Grad E吹水
有人有SF Western Digital offer
100K p.a,但100k 係SF叫做低收入

另外有人有Tesla 同Space X offer
又係100k

正常A/E firm 要去到100K
就一定要考PE 同最少有5年Exp
85K P.A 冇可能Take home 4.5k
Tax rate 冇35%咁高
我100%肯定，我之前份工就係85k
依家120K都冇30%

香港地產稅已經收你皮

可能tax cut 前後呢
個到差一兩個%

120k 無 30% 你file joint + deduction?
你係邊個洲？

年薪6萬交30% 去到12萬又係30%？
係你理解能力差定我計錯數
仲要你買野另外要交sale tax 買股票要交cap gain tax 收息又要收股息稅 等。。。。

我理解錯左

不過60k 唔應該交30%喎
125k 都係30~35%

搭單問

如果間公司 係montreal 請人 係125-150k cad
香港佢offer 60-75k/month hkd
算唔算正常?

我正正係CA
Max out 401k 去到18k 一年
HSA max out 到3k幾(好似係)
仲未計DMV Registration fee, medical expense
其實你可以用Turbo Tax 計,
個個都係咁玩

外國交高稅，係有福利既

你估濕鳩香港咩

稅就交左，福利就支那享用

講乜鳩呀
香港買樓同加拿大買樓個差價
夠你交加拿大稅交成世啦

巴打做邊行
加我TG交流下?

督察先係

係所有人眼中都係香港差, 外國好架喇
唔係點會咁多人話走, 唔會返香港建設下啫

香港買樓=交高地價税

你真係諗撚多左，華人請華人9成9一定當黑工計，連最低工資都無

係！

香港做開工程有咩方法可以去美國搵工做本身好鍾意美國
利申：有Building Services 牌做左五年野

定係香港努力賺錢退休移民好過

美國BS,完全唔同香港
就算你識IMC 都唔代表做得掂
有好多Local野要學
但overall美國BS廢過香港

你係香港去美國做，
除非你係鬼
否則冇人會信你d香港經驗同學歷
要有公司信你先會入到行做Junior
如果唔係，冇可能做返Engine
但如果有人俾機會你
你就可以Keep住做轉

利申CEng, 諗住考PE

睇工種睇行業

美/加個税真係好癲
佢會tax 你所有income,

稅有分Federal同State，Federal全部人個schedule一樣，但State個個唔同。有兩個state係0 income tax。

加tips出現金唔駛報稅
點會低得過最低工資？

比個例子你：
澳洲最低工資19.49，15-19%稅，折合大概17蚊左右

一般華人區主街嘅華人餐廳（市中心唐人街就高好多，但雜費都高好多）：無經驗嘅10蚊 有經驗嘅12-15蚊，大工先會有16以上

非市中心奶茶鋪；新手8蚊 普通10蚊 市中心嘅12蚊

外國唔係香港，大把喺大陸本身得幾千蚊人民幣一個月嘅賤種偷渡黎做爛市，亦都有好多打風流工消磨時間嘅芝麻留學生，所以真係唔好睇到外國做野真係咁好，其實只係for正路，但係工時的確係短同比較悠閒

利申：老細

你條垃圾食撚懵咗呀？ 去死啦

lm

身邊加州it狗一畢業都total comp 120k USD，跳多幾次槽人工升得好快

美國點會30-40% income tax
除非你完全冇take任何deduction
美國人平均都係比緊22%左右
已經計埋social security 第時退休每個月有錢收

聽講美國工時都好顛，係咪真？

依個真

買乜收10% goods & services tax

返普通工 公司福利要收fringe benefit tax

唔返工炒股賺錢 又要比capital gain tax

乜都唔做 靠收股息唯生 都要收稅 有時仲要幫埋間公司比稅

以上三項收入喺香港係唔需要交稅

過香港哥地方就係唔興ot同埋人比較親切熱情

Any finance bro?

40hour/week

咁你咪留香港囉笨柒

係bay做engineer嘅一日：

9am 返到公司check email
9:15am 同同事去coffeebar飲咖啡
9:45am 去cafe食早餐
10:15pm 做野
12:00pm 去cafe食午餐
12:45pm 去附近公園散步
1:15pm 做野
3:00pm 再飲咖啡，我驚遲早糖尿
3:15pm 同印度人打乒乓
3:45pm 做野
5:00pm 放工

有時都要OT，不過70%都係咁

我只係知林鄭份糧係世界第一

D人將tax bracket同effective tax rate搞錯。

40% tax rate係講緊最高既tax bracket，例如你人工高過十萬，過左十萬先抽40%

重有唔同退稅既方法

工程一定香港高，政府E,RSS果d，幾多人老婆仔女係外國，自己因為人工留係香港做

香港所謂工程都係得construction,其他engineer 人工都係低

如果你搵120k以上，計埋state tax 差唔多30%

Software startup 可能得既
其他engineering 應該唔得啦
40 hours / week 咁計都要六點先收工
Lunch理論上唔當work hour

落到袋随時少過香港(美國親身經歷)。

加拿大 人工係咪同 bay 差唔多?
大概差幾多%?

bay entry level swe base (唔包sign on, yearly bonus 同 stock) 大約 120k

Canada BC 大約 104k

我係LA 做Engineer (Architectural/MEP)
8:30AM 去Lounge飲咖啡
9:00AM 睇Email
10:00AM 開Team Meeting
11:00AM 做野加用Mealpal 訂Lunch
1200PM 食Lunch
1:00PM 去Pantry 飲咖啡，同人吹水
1:30PM 同Grad E開Catch-up會
3:00PM 做野
400PM 去Meeting RM 打Ping Pong
430PM 飲咖啡
5:00PM 同老闆吹水+清Email
525PM 走

去到就唔返香港啦,就算返香港都係當渡假探朋友啫,點會仲返嚟做狗啊.

打乜撚野稅 支那仔？

$120k single,，完全冇做401k 同HSA，再加上住加州或者其他高稅嘅洲，係可以去到30%。但係醒目嘅都會max out 401k 同HSA，將個稅率減返到24%左右。

如果係married couple 住加洲max out 401k 同HSA，家庭收入起碼要去到500k 以上先要比30%。已經冇計有家庭之後可以減child tax credit, mortgage interest deduction 等等

如果講專業人士香港高人工過美國唔出奇。香港年尾有雙糧花紅，美國得好少公司有。特別係雙糧基本上冇聽過

唔好比其他人以為美國好易搵錢
去得加州做IT都係叻啲嗰班
普通人一年平均應該係搵稅前四萬蚊美金左右

一年個人收入100K喺美國已經係top10%
香港top10%應該係每月50k港紙

但係人地普通grad 都有太約60k，當20% tax, 都有3萬hkd/month wo.
仲有香港樓價

加州樓價都唔平，除非你買到去內陸，但係香港人好少會接受到
同埋最多人去既加州property tax 係計買入價1-1.5%,一百萬既樓一年已經要萬幾蚊稅

Fresh grad 應該係五萬蚊美金

不過喺美國讀一年大學講緊要3萬美金以上一年。讀完都有排要還錢俾政府

所以加州啲樓就算供完貸款每個月都仲要比千幾蚊出去

LA 生活係話特別貴，不過人工都高過其他states

外國警察 政府 教師都人工唔係高
科技行業就人工高 香港調轉曬

問題係點先去到美國做野
有GREEN CARD過去做藍領都肯

除左低層，香港稅後收入多好多
人地搵五皮月薪稅後得三皮，同香港搵三皮一樣
但其實大家人工唔爭好遠

美國加州你都唔會買到house , 除非你肯買d 地方自己渣1.5 hr 返工, 來回3 hrs 喇, 係自己揸, 唔係有人車呀. 塞車塞到傻, LA 5點放工, 塞到7:30 返到屋企都試過

Agger 仲返香港同你日日ot 到凌晨咩？

我做同一間公司
香港Office 有13th month Salary+Bonus
但我LA office就只係得Bonus
如果你係知道自己會上到VP/Director
又或者自己會搵70k HKD上
就唔應該去美國，香港待遇好好多
所以D鬼走去香港係有原因
一黎冇競爭，2黎易上位

但以中層黎講，就美國高人工好多
最大分別係，鬼唔會同你OT
就算OT有錢都未會做
另外間公司遠又唔會做
要岀Trip又唔做
佢地係睇一日返工要用幾多時間
去睇返Hourly Rate
佢地計到好盡

Fg 都咁多？

Can confirm, swe entry level BC 通常有110k+ 再加多 75k ~ 100k stock over 4 years vesting 同埋大公司會出bonus

Free lunch/ HSA plan/ 401k/ commuter benefits/ company paid for cell phone plans

係美國做 engineering同 IT 係幾好景
呢邊對呢方面嘅人才需求幾高
工程fresh grad 普遍都有稅前一年60k 以上

美國IT 多唔多人plan 買樓?

睇住邊度
加洲呢邊啲樓價高生活費高就算IT人工好似幾好，買樓一啲都唔容易。但係如果住其他洲例如德州(Dallas, Houston,etc)，基本上做幾年可以輕鬆買到全新single house。

層層樓都700k+
無120k一年諗都唔敢諗，有都要同人夾份買先掂

稅多, 雜費多.
做好投資, 有樓有車都唔係太難既

但加拿大經濟都唔係好多去邊, 失業率幾高

整體低過美國，某啲行業有得比

加拿大唔使諗，一定香港人工高

睇人工就可能香港好啲嘅
如果你頂得順隔離支那年年送大禮同24/7想玩死香港人嘅話

比購買力先有意思嘛
美加唔好望發達 但有手有腳餓你唔死
做得開心 住得舒服 食得健康 民風自由 社會民主 夫復何求

唔一定睇你住邊
如果你住SF基本上冇可能買到
但LA都仲有可能，要睇區
如果你住Glendale, Burbank, Pasadena, Culver city就一定最少750+ (3B2R)
San Gabriel Valley, Monterey Park, Alhambra, Rosemead就 650+
condo 就550+(1500sqf+, 3B2.5R)
Down payment唔一定要20%
15%都得，我都睇緊屋

睇職業 做醫生護士番holiday 有triple pay 好和味

我公司有幾個同事
就係因為COL 太高，搬左去Oregon
我聽講人工唔係低好多，
Btw, TX人工同CA係唔係平手？

150蚊個鐘都要係做廚先係
做執頭執尾 同water位都係 12 13加紙/hr 姐係min pay多少少
Btw 佢地係靠分花利先收入高 原因自己諗la
利申係個面做過中餐送餐仔

如果人工差唔遠我都想搬
唔係做SWE之類既工係加州好難過日子

好酸 個面唔洗四十個加紙可以買到個新apartment

“掙”？？？你邊撚度人？

香港人從來都係講賺

估計德州應該低加洲20% 人工
不過當地冇state income tax

近年好多人由加州搬去德州
而家加州特別三藩市地方環境差咗好多
治安homeless 塞車樓價高問題令好多人走
德州發展幾好，多咗好多大公司搬去，環境規劃做得好地方大樓價相對其他大城市平又冇state income tax
不過當地天氣唔係個個鍾意

swe entry 係 bay 有 157k 一年計晒所有 bonus

其實好多工種係bay既IT公司都好高，例如accounting, finance, designer, marketing... 人工只係低swe好少

你講笑咩
上面個post 你話swe entry level 人工去到157k，跟住話呢啲工種比swe 低少少。我從未見過accounting 入職可以有十幾萬

唔好咁講
呢幾年vancouver toronto 樓價升左一倍有多

其實都係俾大陸 + 香港人炒貴晒

自己睇下comment section

係香港人真係好有錢

香港做工程
0800am返到
0805am開始做野
1030am柯個屎抖下
1045am繼續做
1200pm放飯
0100pm食完飯又做野
0200pm夾圖屌黎屌去
0300pm夾完又改
0500pm又夾圖又改
0600pm改完畀人捉去開會
0800pm終於放工

一星期返五日？

係

點解我做engineering一日要返十個鐘
人工仲唔高

好多engineering jobs offer 60k

香港人係咪已經忘記了何謂生活
以前聽過一句說話 「賺嘅錢唔係你嘅 洗嘅錢先係你嘅」
而家仲有冇人講

香港升3倍以上

入職唔得但係有幾年經驗嘅工係bay area 人工都唔會太低， 當然col bay area 都唔低

60k係低col 地區好好洗 lol

Bay Area, LA好多60k既engineering工
60k點生存

夠食嘅
60k 稅後點都有$3500 一個月
bay area 租間靚啲嘅房$1500
$800 當交雜費 (health/auto insurance/油錢)
淨低$1200一定生存到啦

同埋老實講bay area出嘅60k engine工就算你好desperate，做夠一年都應該學到嘢去跳槽啦

60k engine工係bay area除咗Civil engineer/ manufacturing test engineer或者啲掛engine名嘅technician位之外應該冇乜(如果你出到sac／tracy／gilroy個啲就唔係好算 "bay area" 喇....)

連glassdoor都話entry level civil engineering 有 80／90k....

我個人認為bay area做個fresh grad engineer呢家叫價70k 唔過份，尤其呢家bay area都叫做好景，當然唔同engine field可能有差別但係bay area 呢個fresh grad價都已經算低。同埋大公司絕對比得起

利申：唔係名校畢業, State U grad, non-CS/COMPE/EE engine major, 有好多一齊畢業嘅friend係bay area做唔同level嘅engine工

係美國讀stat/cs phd前景係咪好好? 有fd啱啱grad 佢話搵d big tech company 求其都150k以上

你呢兩個requirement一啲都唔求其
1. Stat/cs 成功PhD 畢業
2. Big tech offer

食飯係一定要比tips
美國黎講

讀CS Undergrad都有$120k offer
為人工讀phd唔抵讀，對果個方向有興趣既另計

我都覺得叫70k真係唔過份
但係個industry仲有一堆工係60k

做唔到份想做既工，人工又麻麻
要轉都唔知點轉

為錢讀PhD從來都唔抵
不過有人為興趣同知識就冇得咁計
同埋都有人因為比唔起錢去美國讀書，只能靠PhD免學費攞獎學金咁嚟美國搵機會

我朋友有份offer，$22/hr, 做HVAC，title係mechanical engineer

身邊好多stat/cs phd畢業 過親去讀都畢業到wo
stat d fd話自己操下d programming 唔係FANG既公司大機會有offer FANG就要d運
真係好好景咁

你做邊行？

係 同埋窮撚未去過外國生活 有幾年可以適應下

Semiconductor

個個話美國稅高搞到人工低
有幾多有親身體驗
其實都有好多避稅方法

Bay Area? Semi-conductor 人工應該唔差，比上不足比下有餘

我記得KLA呢啲公司對佢哋啲hardware eng唔錯
Mech E entry lvl 人工幾好

Semiconductor既mechanical

幾錢先叫人工幾好？

兩年前我個師兄fresh grad BSME有差唔多100k

KLA?
咁我應該係底層人士

係KLA

可能佢個product賺錢掛，聽人講rapid最疊水

睇呢個post搞到自己好自悲
一個星期返五十個鐘仲要低人工

我都係small potato

我究竟為咩返呢份工？

如果係香港返過工 會覺得係bay 再辛苦都舒服過係香港
咁諗個人開心啲

有咩好方法避稅
教下路丫

Agger. 更何況係美國返工都唔係純粹為賺錢。就算稅後人工低過香港，其他野加埋好過香港已經唔會令人想再係香港返工

hku讀完書想去 google 做
各位大神知唔知道呢排 h1b 情況如何

支那狗用拼音？

你哋應該大學畢業冇幾耐啱啱出嚟做嘢
頭一兩份人工唔好唔出奇
做一兩年之後跳下一份就會高返

上面啲巴打分享話十幾萬嗰啲人係叻啲嗰班
真係個個一出嚟就比大公司請咁高人工咩
通常都係人工高嗰班先會周圍同人講自己Offer

同埋你睇其他香港人工post
好多連登仔都講到自己幾萬蚊一個月
唔知真係以為香港好好景好易搵錢
實質香港中位數得萬幾蚊

至少個個人都係差唔多搵咁多錢,住house,有架車咁,過呢啲生活畀著我都唔會返香港.

屌你我用iphone個kaiboard 廣東話拼音

習慣了，外國一定係比香港好呢d 評論

所以香港先雞飛狗走，永遠岀面好

當然啦 留係香港多一秒都覺得辛苦
利申已走

Agger 香港做到成隻狗先可能岩岩好買到層500 呎都唔知有冇既樓 仲要供成世
美國只要住遠少少就可以輕鬆住house

你一大走? 投資移民定公幹

住house唔輕鬆架
不過其實唔止負擔能力問題
有屋就幾乎肯定有車 雖然開支大 但呢兩樣嘢係有利於家庭生活
生多幾個都唔覺逼 有部車又可以去多好多地方 唔使受制於公共交通工具
家頭細務剪草鏟雪小型維修簡單裝修都要一腳踢 但亦識多好多嘢

你講得啱 如果double income 會輕鬆唔少
住single family home同住apartment/condo/town house 感覺好唔同
有車庫有花園真係正好多 想意搞就點搞
打理花園同屋企比想像中易打理

我只可以講美國只要你唔係住Bay area就已經算高人工
你住Bay area就祝你好運

利申FG想死

Master grad

美國睇地區，睇工種。但稅至少30%冇得走，仲有保險，車，屋，健康。 同一份工，san fan 可以usd85k以上，其實地方usd 35k 一年。 利申， 住東南，做IT support usd 38k 一年。

香港既「工程」師真係笑死人

一d technology 底都無
維修下就叫mechanical engineer

人地外國mechanical engineer 係做development

香港所有技術都係買外國番黎

如果住 east bay 既single family house 番
South Bay 既工會唔會好d

但係咪番工塞車塞到仆街

正, 預早兩個鐘自己渣

South Bay 有d地區d condo 都唔算好貴？

如果純講人工可能香港贏
但整體可能就唔係
淨係醫療教育果啲可能都唔同
香港想睇公立？等下啦
有錢咪睇私家囉

South Bay overall 都唔平啦....
Condo 都700-900k
可能唔止

香港醫療 > 美國醫療 係一定嘅
美國睇醫生無香港咁方便
insurance 好煩又多條款

700-900K都可能得1B1B

2b2b 都得嘅我諗

平時小病睇醫生果d係香港方便d嘅
但如果要住院一定美國質素好d
入親醫院都係單人私家病房
護士又隨傳隨到
有保險自費唔洗俾好多

有公司保險嘅話美國醫療 其實唔錯
美國嘅醫療收費好亂 好貴
同樣服務有無保險價錢差好多
識玩保險其實幾好用 唔使點自費

Master 搵工

其實應該睇扣稅同生活費後剩幾多錢

我公司計,同位係美國連bonus, stocks 就250k usd. 但係bay area d稅好重, 計返未必多過香港. B香港就大約少20-25%左右.

係美國 當交3成稅 不過另外要比消費稅
但係香港都要交十幾%稅

一個人工作咁係係幾接近
兩個人雙職工呢 我就覺得比香港好

諗緊返加拿大, 但比稅成 3 成幾仲有買嘢銷售稅 gst pst 14% 仲有投資賺錢都要比稅, 痴線真係食水深. 最慘係個 basic salary都低過香港. 真係為咗小朋友先會返去.

就算做建築 外國個做野方式都好過香港

但點解咁多人想美加居留權？

咁唔住house都可以住apartment嘅,居住環境點都舒適過香港,至少有自己間房先.

人工高過你，物價差唔多，油價地價樓價低過你幾十倍，舒服過香港人好多

再唔係喺外國做十年野，喺果邊置晒業

再番黎香港搞下生意

香港好多有錢佬兩邊搞
得閒走黎走去

幾寫意

Computer science ? Engine ?

想收稅後退休好d , 但d 保費貴到pk

都係STEM 啦

係香港做多幾年應該有100萬現金係手，移民去加拿大細城市（溫哥華、多倫多除外嗰d）買樓有冇得諗？

巴打我想問下係香港讀完大學直接攞住h1b去美國公司做有冇機

agger
去到中高層
兩邊人工差唔多
嗰邊扣稅重好多

H1B要有顧主sponsor, 要有人請咗先會有得搞。

Ching，你38k係計稅前定後？

睇完大家討論.
好似美加 同香港生活分別不大.

有人話美加買樓平 但係易上車果堆又好似楂兩個鐘車先返到工 仲未計塞車

美加請工人貴一倍 生左小朋友 預左老婆全職照顧小朋友 香港就唔駛 大把人幫你睇住.

醫療 諗得移民 係香港份人工都唔係睇緊公立啦 好少住院 但公司 同自已 有買開保險.
唔識比較手住院手術果堆

講收入其實我自已香港高少少 做緊IT 搵緊70k+ 係外國仲要預左兩公婆得我自已做野

老實講外國工作文化係舒服過 local公司好多 宜家係外資做緊

未計個人因素例如香港去日本方便d 野食多元化好多 屋企人多數係香港

揸車就係會塞 不過視乎你返咩工 未必一定係市中心
而且大城市都流行park and ride
有啲工甚至畀你返四日 或者home office 彈性比較大

工人呢就當然冇香港嗰種剝削外勞姐姐 但都好多day care
而且個社會預咗你要時間照顧家庭 工作安排上都體諒好多
唔似香港咁 你有個工人就奉旨當你可以日日OT 做到隻積咁
始終係你自己嘅屋企 親子時間幾多錢都買唔到

移民係要預咗改變生活習慣 外國嘅生活方式就係唔同 但一樣work

Ching 講得好啱
做工程幾年都係簡單維修，
砌Lego 咋嘛，根本稱唔上「工程」
奈何，香港90% 所謂嘅工程，
都係外判買人地嘅技術，
自己班工程屍就乜7都唔識，
用把口做工程

呢啲post 永遠都係出現一個問題，就係美其名將香港作為一個國家地區（雖然作為深黃覺得完全無問題）同美國/加拿大比較。但係美國你住唔同嘅大城市（更加唔好講如果離開到大城市喺其他市鎮度生活）個收入同開支，因應住嘅城市嘅生活習慣，都已經可以好唔同

就好似上面有人講喺sf bay或者其他tech hub做sw engineer/developer . 呢個近年通常就係攞嚟打J 嘅例子。如果兩公婆都係嘅話，嗰啲咩買樓，生活所有嘢都唔係問題。 所以呢啲一講近乎係秒殺. 但係當然就變咗其他人就生活艱難，

但係每一個人想做嘅嘢又唔一樣，對生活要求又唔一樣 。如果離開大城市，無塞車，開支細，收入就無咁高都無問題

過黎先讀個master 會易啲
黎bay area 搏下

master 好貴

我都好奇想知38k係乜
聽落仲少過打黑工

但值得投資 好快搵得返有突
你去glassdoor睇下bay area 嘅 high company company salary

我知道呀
我想去 google 做
但係如果要讀埋美國 master 嘅話屋企負擔唔到
我而家yr2有份本地嘅 remote golang 工做緊諗住攞多啲經驗
github 都有啲 projects
遲啲諗住玩下 codejam 睇下有冇機
其實就咁 in google 攞 h1b 機會大唔大

高好多啦 除左基層

有朋友係香港 phd 拎咗Google offer 但要去澳洲先 過幾年先嚟美國

因為要等 h1b？

想知香港咩數字同美國咩數字比較

睇咩行業啦

專業要拎牌好似 civil，我有朋友 27 歲香港政府公務員有牌七皮嘢，仲高人工過我省長，我都未計香港幾低稅

做低下階層 CS 就加拿大高啲喇

美國 CS 更高

最多做所謂既design咪 site planning 畫下圖
畫下CAD, 但真係製造出黎都係做唔到

其實香港真係好唔錯 尤其你已經喺加資做嘢 高薪厚職

移民純粹係政治上嘅庇護 並唔係生活質素得到改善 如果政治係你嘅主要考量 咁不如考慮台灣

美國稅煩 醫療開支貴 將來小朋友供書教學係比香港貴得多 稅收同福利不成正比 喺美國你要搵份150k嘅工應該唔太難 但預咗唔會好似香港咁好生活

香港醫療保險平 讀書平 物價亦唔太高 四通八達好方便 純粹係樓價貴咗少少 如果本身自己公司已經講求work life balance 我睇唔到喺香港生活有何壓力

我偏心咁講 住過香港要搵一個拍得住嘅地方 會係瑞士同北歐 唔係英美

H1B係抽獎，抽唔到唔可以去美國。唔直接去美國可以先入其他國家分公司然後搞transfer。我識有Google同Amazon嘅例子由香港去北京再去美國。

不建議去大陸，可以考慮台灣，日本，新加玻再跳去美國。

讀書平 物價亦唔太高 純粹係樓價貴咗少少

你呢個唔單止偏心，應該去到揜住良心

香港讀大學一年四萬，醫科都係，美國幾多？物價比美國高，但都係講緊食餐飯七八十蚊埋單。

巴打我係講緊一個月入七萬年薪近百萬嘅人，對佢哋嚟講要喺香港供樓養車生活開支根本唔構成壓力，而且佢間公司重視員工，巴打你有冇信心佢喺美國會有同樣嘅生活質素？

好多時我哋要問下自己追求乜嘢，美國同香港文化差異大，未知嘅嘢太多，要重新適合唔易，對一個喺香港有小康之家生活輕鬆嘅人真係合適？

去讀PhD多數有錢，讀緊PhD時可以去FANG公司做summer intern，做得好有機有return offer等你畢業。

其實美國如果你作為一個本地學生+讀本州公立大學 個學費都只係貴過香港少少. 而且以你講到要有生活質素, 香港小朋友大學之前要讀好嘅學校, 不論學費定之前要準備嘅課外活動費用 "供書教學" 都已經一筆. 你直接跳去大學嚟講都真係偏頗咗.

相反如果你都講到個巴打咁有能力, 喺美國選擇好嘅校區讀公立學校 ( 都唔講要去抽 charter school 或者讀私校呢D等同香港去考去抽名校嘅選擇) , 供書教學嘅開支係減低左. 如果你話校區貴供樓都係"供書教學"一部分, 難道香港又唔係?

正如我自己上面留言講, 一切好視乎你移居去美國嘅邊度做邊行. 而正好你所suggest 嗰位係做IT, 喺tech hub city 搵番同樣甚至以上嘅收入(稅後)其實都唔難. 我都幾有信心佢喺美國除左無廉價女傭. 會有同樣嘅生活質素. 有咁嘅收入, 生活質素,

我認同追求D乜, 文化差異都係一個要諗嘅問題. 但如果係咁你上面建議嘅瑞士北歐都一樣有文化差異. 所以我只係執住你三個字詞. 其他例如 四通八達, 香港嘅文化或者巴打本身已經有嘅優越條件 呢D我都無異議.

所以有得走 越早越好
一日有支那 香港只會同西方文明價值越行越遠
我人到中年 唔應該再嘥時間喺一個冇得救嘅地方
你計下2047年自己幾多歲
等待你退休嘅係一個點樣嘅香港？

不過我鞭定自己先, 喺美國讀醫的確係貴, 因為無香港咁有津貼.
所以如果想小朋友大個喺美國讀醫科做醫生, 的確要一係借錢, 一係叫佢去考某幾間有scholarship 或者減免嘅醫學院.

但我真係好喜歡香港
不過你嘅憂慮係合理，要考慮嘅唔係當下生活得唔舒服，而係未來可否維持現有嘅生活水平，所以我亦希望BNO平權嘅平權，香港人更換國籍嘅更換
不過都係想指出對本土香港人嚟講美國並唔宜居，台加紐好好多，但都只係我嘅一己之見。

和而不同，在下獲益良多
其實我係想為香港平返下，作為一個基層土生土長嘅香港人，喺香港生活並我無感受到太大壓力，最大嘅不滿係香港嘅管治者，所以唔會覺得外國嘅生活特別好。因為聽外國人講生活，覺得佢哋有嘅我都有，但我擁有嘅佢哋未必有。

利申 加拿大
呢度的確同美國唔同嘅 基本福利好啲
90年代放下香港一切移民過嚟啲人 佢地仲大犧牲啦
當時香港經濟好景 樓市係咁升
如果佢地留喺香港 應該個個發咗達
不過呢邊生活係平淡啲 但都唔錯
最緊要個人開心

其實大家覺得美國福利好係因為有society security?到我地後生呢代退休都唔知重會唔會有呢樣野

係美國 唔係窮人好似無咩福利
society security 同401k 咪當係自己供款

咪就係講話去到後生個代退休唔知重會唔會有society security拎

去到外國好難接家中兩老過去，佢地以前無交開保費，去到唔會afford 到，401k 又無份。

係美國睇次醫生俾nurse check 到嘔先有機會見醫生，慢到pk , 之後又貴 even 我有insurance

呢個有兩個層面

1）某啲州份對單靠兒女供養嘅老人家都當係低收入咁有好多補助。當然你要低收入但係仲好decent 咁生活係有啲難度

2）就好似上面個巴打咁，如果你屋企人喺香港已經積累咗一定程度嘅財富同社會知識，咁當然好難話去到外國都可以同樣嘅嘢。我唔知有幾多人真係本身喺香港都已經過緊咁舒服嘅生活， 雖然不嬲都講香港千萬富翁數目係世界上頭幾名多

至於你本人而言 medical insurance有好多種，又係視乎你點買（自己買，through 公司買）

岩呀 已經同女朋友講好左 將來結婚會一齊搵份有得home office幾日既工 美國返工就係有呢個flexibility
美國重視work life balance
香港就理撚得你？ 唔係打算9-10pm 前可以放工呀？

德國薪俸税大約50%

巴打講得岩
美國既工唔係得tech ，除左tech/ engine 工 都有好多香港人做其他工
只係好多香港人一係就去SF/LA 一係就NY
所以好多討論都局限某幾個大城市
我覺得係美國生活最好既地方就係夠大
如果不滿一個城市 甚至係state
可以搬去第二個state
就算人工低左但其他物價低都ok 仍然可以生活到
但香港咁細 唔滿意唔通返大陸？
所以2個地方係比唔到

有冇美加巴講下醫療工？同埋除咗醫生同護士嘅醫護工種

講錯咗 係稅加醫療 份人工唔見咗一半

D人工假架
名義年薪10萬
實際到你手得5萬
外國D稅出糧果時直接已經同你扣左
你根本見唔到D錢

有冇人講下Allied health
eg.
PT
OT
RT
Imaging
Med lab
Optometrist

屋企人有長期病患，未交過當地insurance , 點去

稅前

其實平均揸車兩個鐘頭好正常，不過計塞車。你如果香港做IT 70k 樓上，美國一定仲高，個IT 世界更大，生活品質一定美加更好。

咪話左IT Support ,當然我人工係少。 除左加州NYC，你可以睇下美國收入中位數。38K 唔係真係咁少。黑工公價usd 100-120 一日十二個鐘。

1 答咗你

不過講detail 都無謂。 一來好似鼓勵緊過嚟濫用福利，二來如果Trump Trump 連任到可能移民/入籍政策會再嚴謹啲。 到時可能攞過低收入福利嘅移民會影響到將來入籍/綠卡續期

咁你交幾多稅到？
如果你都要交around 25%都幾難生活

contractor?

即係唔有錢咪去, 會續唔到期

咩叫打稅

你用咩方法移民加拿大？
一百萬淨係用嚟買樓？仲有冇錢做生活費？
加拿大嗰邊搵工比美國困難
你最少要預半年生活費
同埋如果你唔係住大城市要預留一筆錢買車

打算行express entry
我諗加拿大洗費平過香港，一個人每月一萬蚊港紙應該都夠？搵到長工之後儲多少少錢再買樓

咁我假設都係你申請你父母。住邊個州，或者你自己到時做間咩公司 （有啲大公司subsidIzed 員工甚至屋企人嘅醫保） 都係你自己figure out. 我只係純粹唔想好似支那人咁叫你諗住疊埋心水去某啲福利大州靠Medicaid/medicare .

Trump trump 連唔連任到都唔係guarantee, 所以移民政策會唔會改到咁都只係吹住先

大約30%

Contrator 應該仲高啲

一dd嫁咋
有無keep住搵新工

我轉行冇耐一年未夠，考啲cert ，儲下經驗先。

我唔知原來我啲人工係假喎 lol
我自己BC超過晒呢個post講過嘅BC同埋無用401k 都係tax@35% 左右，100k tax rate 仲低啲添

好奇你邊個東南州份 38k 可以tax 左30%去。 你allowance 填0？

睇你去邊度 自己一頭家洗費唔平架
電話/上網貴過香港 各約HK$300/月
電費都唔平 不過如果你一開始低收入可以睇下有冇政府補貼
公共交通又貴過香港 多倫多呢邊月票約HK$900任坐 如果你住多倫多市以外要坐GO Train的話就唔止呢個數
買車嘅話要車保 頭幾年要捱貴 你預HK$1500一個月啦
出街食飯貴 普通一個人去餐廳食都要近百蚊港紙
不過買餸同香港差唔多但質素好好多 總之餓你唔死嘅

電費多數用係邊part ?
做gym 同香港係咪差唔多

你淨係計最高個啲？
咁silicon valley入面求其搵個principal eng都屈爆香港機添

電費睇你住邊
如果你話咩電器用電量大 咁都係同香港差唔多 冷暖氣大型電器
又視乎你住咩地方 delivery charge會唔同
我住多倫多市區condo仔 而家畀緊300幾蚊港紙一個月 當中三分二係delivery charge 但冷暖氣係中央所以就包入大廈管理費
但有啲舊condo冇分每戶獨立電錶 電費係各戶均分 計法又唔同

我冇做尖所以答唔到你 不過應該幾平

無 401k，IRA 個d?

美國冇 前 4 後 6 已經輸晒

咩嚟

產假
香港有產假但啲人都唔肯生

睇吓你住美國邊度
加州有16個禮拜產假
不過產假期間人工淨係比到六成
但我覺得都唔算太差

加拿大聽講產假福利好好

我想知生完之後點分配時間照顧小朋友

係咪多數全職mama
有無人可以share

睇公司啦
女人maternity leave 五個月
男人bonding leave放三個月

我講嘅係full paid

死支那狗